中美貿易談判結束：習近平希望「各退一步」

美國總統特朗普與中國副總理劉鶴周四（1月31日）在白宮見面，期間中方代表讀出一封由中國國家主席習近平寫的信，習近平在信內說希望中美雙方能「各退一步」，在中美貿易戰停火的期限在3月1日屆滿前達成協議。
劉鶴帶領的中方代表團一連兩天在華盛頓與美方貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）就兩國自去年開始的貿易糾紛談判。
特朗普多次公開評論這場談判，指出這次談判的結果不會是一個「與中國的小小協議」，而是一個大協議，他又說他可能會與習近平見面，才正式完成貿易談判。特朗普又跟萊特希澤說，他和他的團隊要在二月初到中國繼續談判。
但有分析擔心，特朗普聲言要與習近平親自見面，等於向北京透露他十分希望達成協議，可能令白宮強硬派談判員為難。

又嬴

乜美國由開始到今日有退過一步咩
仲加鳩過你稅喎習總
依家美國最多叫還原稅收
而支支又要開放乜乜乜，又要減稅

同侵侵鬧交等同同港女女友鬧交咁

最近係咁認死狗，唔通真係支爆？

渣ga

唔同
港女會搬籠門
侵侵個底線冇變過

大陸連底線邊都hi唔侵侵唯有迫9大陸

侵侵係雜雜既好朋友黎 你要相信侵侵冇惡意

其實有時好佩服強国

之前其實買開大豆，之後唔買，，而家買番
之前應承左世貿協議，無執行過

其實由頭到尾，強国什麼也沒有付出過

而家只係追番當日承諾左既協議都唔肯，仲要左拖右拖，右傾又傾

強国根本無付出過

但有分析擔心，特朗普聲言要與習近平親自見面，等於向北京透露他十分希望達成協議，可能令白宮強硬派談判員為難。

又贏

仲想要人退 你傻撚左

trump都開口話退

習又跟住話退

正確演繹出「輸到傻左」既最高境界

唔買大豆，美國豆無人買、中國買其他平豆，中國贏
買大豆，其他地方豆價格下降，整體平咗，中國贏

上三萬點先

美國佬：真係答應你退一步，咪話比人聽我都唔掂？你仲唔係國內打晒J

習近平傻撚咗
憑咩呀?
睇下自己D經濟數據
再望下美國
人地佔上風真係念在你係朋友會收手咩

魯迅：「中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂他們就來調和，願意開窗了。」
——《無聲的中國》一九二七年

班記者真係垃撚圾
為左打J無所不用其極

Chinese never call the bluff

即係又想用買多啲美國貨
黎換侵唔駛雜種開放啦

中国/美國/雙方各自 進/退 (可填任何數字)步 : 中国贏

鴻溝和約，習大大偷多十年就反攻，2030計畫，萬人計畫 中國成最大贏家

當年洋務運動都係偷時間
結果
一個日本仔就拆穿西洋鏡